警懷疑水樽是武器 驅逐《立場》記者 搜查背包阻採訪

【7 分鐘影片全紀錄】 警懷疑水樽是武器 驅逐《立場》記者 搜查背包阻採訪

昨日（6 月 9 日）反送中遊行結束後，有示威群眾今日（10 日）凌晨試圖衝擊立法會，引發警民衝突。警方在擴大封鎖範圍期間，有警員以懷疑記者藏有攻擊性武器為理由，搜尋《立場新聞》記者背包，並懷疑記者背包內為同事補給的樽裝食水是攻擊性武器。《立場新聞》譴責警方無理阻礙記者正常採訪工作，香港記者協會亦發聲明抗議，斥警方之行為踐踏採訪權，促請警方嚴查事件，提供合理解釋。

記者採訪手記
警員懷疑我藏有攻擊性武器 「點解有咁多水？係咪要黎掟我哋？」

稱懷疑水樽是武器 警惡意驅逐《立場》記者 搜查背包阻採訪

記協斥踐踏採訪權 警：有示威者出示偽造記者證 搜袋或因要核證身份

警方連番阻礙記者採訪 記協斥嚴重踐踏採訪權

✽ㅤ✽ㅤ✽
ㅤ
請支持「My Stand 月付贊助計劃」：

成為「讚賞公民」，化讚為賞支持《立場》：

為何支持《立場新聞》：
（請以桌面版 Facebook 觀看）

《立場新聞》Twitter：
Instagram：
Telegram：
訂閱每日文章精選：

柒到唔敢睇

係咪想襲擊我哋警方

片中警犬

提提聽日後日要岀街既朋友，某小隊帶既全保護式頭盔係透明膠片保護正面，咁多位街頭藝術家記得噴漆要小心保管好，唔好唔小心噴到人地塊面同面部膠片，唔係人地會睇唔到野😁

水都係武器，今次仆街喇

弱智都可以當差？

阿唔係 正常人都唔會去當差

1:38

0:11

1:27

1:54

唔好再同我講咩啲狗打份工
你要甘心淪為政權打壓人民既工具 你同時要承受返你咁樣做既惡果
你 冇 得 怨
屌 你 老 母
死 都 冇 得 怨

各位記住保持清醒頭腦 每一刻都要知道自己做緊咩
點樣走位 點樣救人 點樣部署下一刻
唔好剩係跟住人走 因為你身邊既人可以隨時需要你幫忙
我地要有自主意識 我地要冷靜過啲狗

be water my friend
港人加油

拎身分證出嚟你叫咩名

記協斥踐踏採訪權 警：有示威者出示偽造記者證 搜袋或因要核證身份

警察第一課 執法時造成對方不滿 要編成最近常有類似情況 所以格外緊張 造成誤會 希望見諒

今日喺記者會聽到個警犬答得咁順 擺明早有準備

喺香港做記者真係慘

推

成班弱智咁淨係識重覆嗰幾句嘢

字又唔識
水都當武器
智力有問題都可以當差
難怪咁既質素